[抗爭策略討論] 睇完陶傑呢篇文 我係度諗自己有冇被林鄭利用

以林鄭好勇鬥狠既性格, 居然一直龜縮, 任由示威活動遍地開花, 其實佢係咪有所圖謀?
如果我地keep住現時既策略同行動方針, 佢又一直龜縮而同時又厚面皮, 咁我地應該要鬥耐性同堅持, 定係要有新既抗爭方法?

當然, 今日三罷應該向社會表現左我地決心, 小弟自己都請左annual leave支持 (not even work at home). 但純粹係度諗, 如果目的係希望為香港爭取有一個與普世價值共融既政制, 繼續以一個國際城市既定位發揮作用, 除左用前線既不合作運動促使政府正面回應 (if any), 小弟自己仲可以做啲咩? 今日冇返工支持年輕人既長輩又想我地做啲咩? 我地要點做先可以為下一代帶來幸福?

陶傑原文:
三千年極品 - 陶傑

又是出解放軍，又是戒嚴，假消息滿天飛，香港經濟消費信心低落。酒店退房率超高，零售業下挫，酒家食肆，以前要訂位的，今天走進去，門堪羅雀。

你討厭政治對不對？不要講政治，講生意。將香港搞成這個鬼樣子，什麼特區當家作主，中華民族尊嚴，或是民主自由普選權，可以通通不論，若你是一間商場裏的餐廳的東主，將你今日搞得雞毛鴨血的，就是一個叫做林鄭月娥的女人。

外國朋友閑談，都認為若是在歐美，有一百萬人上街，無論是總理首相還是總統，都沒有臉孔再賴在這個位置上。必定宣布下台，全國提早大選。

大家都狐疑：林鄭月娥這個香港中國女人，不但累死香港，還將她聲稱效忠的那個國家，拖進了一個糞坑（She pulled China into a shit-hole），為什麼到此時此刻，這個女人還有如此厚面皮死賴着不走？

英國的文翠珊，因為退歐僵局，雖然不是她的責任，也下台了。法國的奧朗德，沒有辦法制止恐怖襲擊，經濟沒有長進，也不好意思競選連任。這些人灰頭土臉下台，雖然治國無方，但總算沒有一個人製造一場全國的災難。

但林鄭月娥卻是自己一手設計並製造了此一災難。她令香港警隊半世紀聲譽瓦解，令英國人建立的公務員系統信心崩析，令大公營機構包括航空、醫護、教育，紛紛靜坐集會，聲討這個女人領導的政府。

她的自私和龜縮，卻巧妙地一方面利用了她的主人死要面子的極權心理，另一方面煽動香港年輕人繼續與警方武力衝擊。局面越是惡化，習近平和中共越覺得不能對香港讓步，間接也就要將這個犯了彌天大禍的小女奴，緊緊擁抱在懷中。

在全世界眼中，因為中國人面子文化、中國政治結構、中國國情和潛規則，令習近平和林鄭月娥超級綑綁，一幫紅了眼的警察喊打喊殺，是一個超級滑稽的場景。但有這樣的厚面皮，也就有如此超級的本事。一個中國式的僵局，就這樣僵死下去，川普和白宮的一個幕僚，看得笑死人。

很奇怪，這個民族不是死要面子的嗎？這種綑綁的活劇，就是無法鬆綁而化解，天天令中國在全世界面前出洋相。

這個女人，真三千年來極品。

見到有巴打話定一個大休息日 都係一個好機會大家一齊沉澱下

講完等於冇講

今次活動可以遍地開花, 可以話係因為大地各有各做, 所以小弟都唔敢提出一個好具體既方案, 純粹想有個方向俾大家一齊諗下.

如果具體少少, 我諗緊係咪文宣方面除左強調部份黑警既暴行, 係咪都可以多啲簡單地解釋我地抗爭既理念: 我地希望將來既香港係點樣. 五大訴求係第一步, 我地仲想未來有更好既社會.

同埋如果被記者訪問, 我地個回應係咪需要更聚焦我地為將來爭取既野?

開左另一個post有具體啲既諗法